小米供應商被指違反環保法例 有機會令上市受阻

小米在香港上市的計劃進行的如火如荼之際，最近有環保組織卻發現他們的其中一個供應商在中國的工廠排放廢水，違反環保法例，已經去信港交所要求暫停小米的上市申請。

最近中國的環保機構公眾環境研究中心和綠色江南公眾環境關注中心公佈指，小米的主機板供應商毅嘉電子位於蘇州的工廠非法排放酸性含銅廢水，酸度超標超過 1000 倍，銅含量超標 195 倍，嚴重影響環境，亦違反中國的環保法例。由於事件的嚴重，兩間機構已經向香港交易所要求暫停小米的上市計劃，直到小米證明他們有遵守相關法例。

而被指排放廢水的毅嘉電子，其母公司毅嘉科技則證實該工廠確實有排放污染廢水，但強調廢水的排放符合當地環境法例及準則。小米方面沒有回應事件，而香港交易所亦表示不會對個別上市申請作評論。公眾環境中心曾經於 2011 年展開調查，揭露 Apple 在中國的供應商有環境污染問題，最後迫使 Apple 對零件供應鏈作全面檢查，要求改善。

雖然今次對小米的控訴據稱已經獲得港交所回應，但估計實際上會影響小米上市計劃的機會並不高。始終事件並非小米直接犯法，針對上市規則中的「一般披露」規條對「管理供應鏈的環境及社會風險政策」的披露責任要求，也不一定有違反的情況，就看港交所會怎樣處理了。

來源：Sixth Tone

唔all in
點輸到家破人亡

想知道啲報紙佬寫既「 酸度超標超過 1000 倍」

係咪pH低過標準數值 3 ？

係 pH每個數值都差10倍
即係pH4係比5酸10倍
即係話1000倍就相差3個數值
利申chem人

最後冇事
輕鬆上市

環保 政策改改就得 上市大哂

有心阻佢上市, 咁都比佢諗得出
大把供應商都有問題.

環保撚行開邊啦阻住地球轉

贏國地區政府修改環保法案
完

長知識

好快又變返環保㗎啦 沒事兒沒事兒

想當年領匯上市